<Document>
# Правило 9 - ERP.
Эротический отыгрыш (ERP) на сервере разрешен, но строго регламентирован. Ключевым требованием является ролевая обоснованность (RP-обоснованность). ERP не может быть самоцелью; он должен логично вытекать из ролевого развития персонажей, их взаимоотношений или сложившейся игровой ситуации (например, романтические отношения, акт устрашения, последствия плена). Инициация ERP без какой-либо предыстории или мотивации ("ERP ради ERP") запрещена.
Взаимодействие регулируется статусом, который каждый игрок выставляет для своего персонажа. Существует три статуса:

  - Да (Полное ERP). Статус по умолчанию. Персонаж открыт для любого RP-обоснованного эротического отыгрыша. Выбирая этот статус, игрок подтверждает свое OOC-согласие на то, что его персонаж может стать участником ERP, в том числе и неконсенсусного (например, изнасилование антагонистами), если это логично вписывается в ролевую ситуацию. Ответственность за выбор этого статуса полностью лежит на игроке.
  - Спрашивать. Инициация ERP с таким персонажем требует предварительного IC-взаимодействия. Вы должны дать игроку явную возможность отыграть отказ через действия или диалог. Прямое и агрессивное начало ERP с персонажем этого статуса запрещено. Если вы сомневаетесь в реакции игрока, уточните его границы через LOOC, чтобы избежать нарушения.
  - Нет (Без ERP). Полный запрет на любой эротический отыгрыш с данным персонажем. Любые попытки инициировать ERP, даже RP-обоснованные, будут считаться грубым нарушением правил и преследоваться.

Не каждая тема или фетиш подойдет для ERP отыгрыша на сервере. По тем или иным причинам на проекте запрещен отыгрыш с такими фетишами, как: педофилия, зоофилия, некрофилия, копрофилия, gore (очень жестокий секс с кровью, мясом и расчленением), vore (поедание разумных существ заживо) и другие отвратительные и/или спорные фетиши. Устраивать ERP с персонажами во сне или без сознания запрещено. Если персонаж потерял сознание во время ERP-процесса, то в определенных сценариях процесс может быть завершен и не обязательно должен быть прерван.

  - [textlink="9.1. Возрастные ограничения и ответственность" link="FishSR91"]
  - [textlink="9.2. Контроль возраста" link="FishSR92"]
  - [textlink="9.3. Приватность" link="FishSR93"]
  - [textlink="9.3.1. Распространение" link="FishSR931"]
</Document>
